極權都為人民讓步，香港算乜？

被視為極權國家的俄羅斯罕有向群眾讓步，釋放遭到插贓嫁禍的異見記者戈盧諾夫（Ivan Golunov）。縱評論普遍認為今次僅屬「個別事件」，但公民社會對總統普京政權的壓力無疑正在增加。

專門揭露莫斯科官員貪腐醜聞的自由記者戈盧諾夫，上周四（6日）被警員截查搜身，遭到插贓嫁禍。警員宣稱在他袋中搜出毒品，指控他販毒，據報還在拘捕過程毆打戈盧諾夫。

逾2萬民眾準備上街，局勢一觸即發之際，當局態度突然改變，釋放戈盧諾夫，並揚言把涉事兩名高官革職。

強權向來不會讓步，今次轉變是否反映普京政權良心發現？恐怕未必，評論普遍認為只屬個別事件，皆因當局在前一日才把另一名異見分子收監。

更大可能是，普京將於下周四（20日）舉行與公眾的年度對話，讓當局不想冒險，在此敏感時刻激起民憤。

獨立調查機構Levada上月調查顯示，約25%民眾如今有意為公民自由和生活水平發起示威，相比去年初的不足10%，出現顯著增長。

公民社會進一步團結起來，亦有助促成當局讓步。一眾記者持續多日到莫斯科警察總部外示威；莫斯科3大私營報章《導報》（Vedomosti）、《生意人報》（Kommersant）和《RBK》也罕有地於周一（10日）以相同頭版宣示立場，表明「我們都是戈盧諾夫」。

或許多得這種團結，才能讓活於強權下的人們看得見希望，迎來今次「奇蹟」。

查實我唔明點解蛾佬乜事在高等人類中搞到咁低賤？有冇朋友可以解釋一下？
高加索 斯拉夫喎，文明太長遠？人口太多？東正教太保守？佢地又有儒家？